［選擇困難症］買唔買Kindle好（8）暨交流區

有問題嘅巴絲可以花小小時間睇咗呢頁先
（辛苦咁多位巴絲幫手整理）
如果都係解決唔到你嘅問題嘅話歡迎發問
我地會好樂意解答你嘅問題

常見問題整理

Calibre(入書落Kindle嘅好幫手）
下載link：

1. 用ipad睇書唔得咩，點解要買多部eink Reader?
eink reader好似睇
真書一樣唔會每隻眼咁容易攰同唔舒服
長期睇書就啱晒你
但如果睇開pdf既就用返ipad之類既tablet
因為機能所限
一zoom in out會lag到想扔爛部機

2. 咁多E ink Reader，買邊部好？
睇英文書就買kindle啦
中文書都有但好少正體（亦都可以係其他地方買完再入落Kindle)
唔想咁麻煩咁睇正體書就可以揀返 readmoo kobo 之類ereader

而Kindle都分不同版本
根據價錢就低至高同埋硬件分別係
Kindle (冇燈冇實體掣）
Kindle paperwhite (有燈冇實體掣)
Kindle oasis (有燈有實體掣）
而有好多features同大小都有分別嘅
可以Google睇下

3. 邊度有繁體電子書賣？
readmoo
kobo
Google play

4. 點樣簡體轉繁體？
calibre（
用簡轉繁字體（先將firmware update到最新

5. 係kobo/Google買左書，點將佢放入Kindle睇？
Calibre幫到你

6.想橫排轉直排？
可以用呢個網轉
（天火藏書）
或者用番Calibre嘅簡轉繁plugin都有呢個功能

詳細教學（感謝海綿寶寶巴打）

我隨便分享下我做法（唔知有冇更好嘅做法）
我用mac版calibre，應該同windows一樣

1. calibre>偏好設定>取得外掛>搜尋格：traditional<->Simplified Chinese Converter>安裝之後重開軟件

2. 然後拉你本簡體書入calibre (唔講deDRM，要解書另文講好啲）
乜格式都好，轉一次檔做azw3先 （個別轉換，輸出格式揀azw3）
（之後我會刪剩azw3，統一用azw3，因為上網啲人話mobi唔支援直排?）

3. 右制>編輯書藉>plugins>convert chinese text...
自己按需求揀設定，繁體，直排

4. 轉完之後應該就可以，但我自己遇到多一個問題，應該係個plugin寫唔好(可能mac先有依個問題)，佢啲標點喺kindle度睇會九十度轉咗......
所以我會喺 偏好設定>轉檔設定>搜尋與取代，改左啲標點
例如：
︐ 轉做，
︓ 轉做：
……轉做⋯⋯
︒轉做。

另加： 如果想邊界攞盡啲，我會喺 外觀>樣式 加以下一段：
@page {
margin: 2%;
}
不過喺kindle就變相冇得改margin
上網有人討論更多CSS，不過唔講咁多，未必有用
之後再轉一次檔就完成

5. 另外我會裝思源黑體睇（上網搵個字型，拉入font folder，要更新firmware做最新先有），咁樣啲標點先會置中而唔係側埋一邊

希望幫到新手嘅巴打

7.廣告版（with Special offer)同非廣告版( without Special offer)有咩分別?

廣告版同非廣告版嘅機能係完全一樣
分別只係在於一個待機時會有廣告畫面
所以廣告版會平幾舊
而廣告只會係待機畫面同揀書meun先會出現
你唔洗擔心會唔會睇睇下書迫人睇廣告

但如果有書套嘅話
非廣告版一開書套就會自動著mon同解鎖
而廣告版只會自動著mon但需要手動解鎖

買咗廣告版但唔想見廣告嘅話
都可以用Amazon客服講番
你係香港用唔著個special offer
佢就會幫你remove咗佢

唔覺意拎左1001

新黎想問
點解簡轉繁字體一d書得一d書唔得
有時佢唔會彈出個自訂字體option

mobi分新(KF8)舊(mobi7)2種格式，只有新格式先可以自訂字體

想問下點解play store冇得按購買既？

搵到，原來要轉返香港

(可能秒經)
各位買輕小說喺Kobo買定Google Play買好？
手上有Kindle，但係諗到將來有機會轉會，係咪都係喺Kobo買好？

邊度平就買邊度

KOBO 啦，而且成日有特價。

想買部kindle oasis 係Amazon 買係咪都ok ? 我睇美國/日本 都可以寄番黎 但唔知有無分版本

lm

啱啱走去搵，想睇嗰套小說中間斷咗一卷

你係 BY SERIES 去搵？定用名去搵？
我試過 KOBO 自己發神經，將其中一本放左去第二個完全無關既 SERIES 。

我睇完呢個post都想買番部
睇中文書多就買KOBO
睇英文書就買Kindle

我網上睇 Oasis 做工好似好d

不過無計，睇中文書多

我無用過電子書

作為第一部應該買邊部好？

去邊到買好？

喺友和$839買左paperwhite 8gb，三日到手
第一部電子閱讀器
開心使用中

初頭諗住用calibre 個send email to kindle 功能
試極都唔得
唔知其他人有無呢個情況

後尾發現原來喺PC 裝個send to kindle 就搞掂
Right click 就入到書
仲方便...等我搞左咁耐

初初就係覺得入其他電子書落kindle 應該會好煩
用電話＋tablet 黑屏白字 睇左咁多年書
係應該早啲買Kindle 的

down落嚟係咪e-pub?
未試過喺play買書

係e-pub

頂，又真係，小說入咗漫畫嗰度

"怪怪守護神"其中一本唔知點解變左"烏龍派出所"既 SERIES。

不妨去誠品試下機先，kobo香港應該得誠品有現貨買
不過早排有啲巴打話libra無晒白色

我都唔係好識用calibre send email to kindle 搞左好耐都唔得
平時都係直接用USB 入或者用Gmail 入書

裝咗 Amazon 個 send to kindle 真係好方便
喺檔案總管揀你想要既file
可以用ctrl 連揀好多個file 都得
Right click 就有個 '' Send to kindle'' 既掣
跟住就喺kindle 搵到哂

之前喺電話睇ebook
都要copy and paste 去Google drive
再喺電話 Google drive click 返個file 出黎

佢要set email server 架，放棄啦

前幾日740蚊入手paperwhite

原來個到有
咁去睇睇先

有無人要readmoo優惠碼？
250-50 & 250-30，就到期

你買之前要睇清楚D
有時得PDF (但我買開個D大多數都有epub)

你睇中文書多一定係kobo
英文書其實有好多free source又新又齊
你睇書only就細機
會睇漫畫就揀大機
利申 用緊kobo forma睇漫畫好正

有無人有買kindle個睇書放題
諗緊其實應該每本買好定每個月任睇好
同埋想問下kindle係咪一定一個ac一個地區?
睇睇下英文書有時想睇日本書

我識分喇
佢有得大細字就係有epub version

整一次姐
Calibre設定>以電子郵件分享書本

有無ching 知日被kobo 係米都會支援繁體字?
定係要自己dl software 轉 ??

kobo就係去左台灣發售，先至有中文系統，一定支援繁體

我都岩岩睇到，support 繁體。
有無留意開啲model
kobo model:N905B 雖2012年機 中古賣到唔值錢

我見佢地話煩嘛。
而家真係有好多簡單方法代替。
咁唔用明無咩所謂。

kindle係一定一個ac一個地區，D書都會跟埋個ac，如果你從美國轉去日本既話，美國ac裡面既書會無晒，當你入番美國ac時，只有透過send to kindle（包括email）既書先會喺amazon個雲端上面可以dl番落來，其他方法入既書就要再入過，kindle就係呢樣野麻煩，所以send to kindle呢個功能好重要，如果唔係你轉ac之前一定要backup documents個folder，如果自己有入過字體，仲要backup埋個fonts

仲有一樣野，send to kindle 只支援mobi7呢種舊格式，新格式係send唔到，要usb或calibre無線傳送入，而新格式既書先可以有自訂字體選項，舊格式係無

本身support
而家system language都有正體中文

Kobo H2O 同 Kobo Forma 有咩分別
Forma 貴d但好似唔值

Kobo H2O 7寸
Kobo Forma 8寸

除左呢個無其他分別？
咁好似H2O 正d

2款我都無用過，你可以上呢個網比較下佢地既規格

用左kindle睇書之後太正, 唔想返去睇實體書
點算好, 屋企仲有成堆之前買落既實體書未睇

實體書放響到啦，唔好再買啦。香港唔適合收藏實體書。
等特價一次過補返晒電子版。

巴打養開書蟲？

買過啦，冇計

清邊度買Kobo
好似度度都好貴

見特價諗住買左先, 但返工太忙冇時間睇, 越堆越多
塞爆左幾個櫃啦, 加加埋埋可能有成千本

成千，巴打屋企一定好大

好細咋, 霸埋廳既櫃嚟擺書俾屋企人話左好耐
仲有好多入唔落櫃要用紙皮箱入細個既童年回憶書因為冇位擺迫住捐左或者賣左
所以先買kindle諗住試下轉睇電子書, 唔洗咁辛苦搵位擺
但係kindle冇中文書...所以宜家中文書都係繼續買緊實體

輕小說呢類 KOBO 已經幫到唔少想買書但無位既巴打。
中文閒書類可以試下 KOBO 搵，工具書就真係難搞。

我想問有無啲拆書，scan埋的舖頭? 我知台灣, 日本好多。

誠品
上網買好似平d 不過我冇研究
如果你有睇開書其實又唔算好貴
睇返十零廿本個價都係返到

Kobo forma 閃爍好似幾嚴重
最後結果都係買 H2O
而家格緊價

認真講，如果係人生第一部我會建議Kindle
因為成個生態體驗最正，睇漫畫啲色會深色啲。
Mooink Kobo 你可能要多啲動手技巧，否則可能會有「原來e ink 真係咁low tech 的感覺

如果一定要中文書，我自己用緊mooink 貪佢有自己書城，書嘅口味都岩自己，又可以直排。不過機身造功認真麻麻，要錫住用。

之前有部kobo forma 都打算拎黎睇中文書同漫畫，但以前用開oasis， 硬係覺得forma 的漫畫顏色唔夠黑，灰灰地，睇漫畫又會成日lag 機，無耐就放左。但睇中文係可以的，不過好似買書要用番電腦，唔知改左未。

點為之閃

你哋用緊邊隻書城
幾多錢
我用緊掌閲98蚊一年
中文書任睇
彩色漫畫
可以繁體字直行
部機仲可以廣東話朗讀

肉眼又唔覺

應該係講緊 PWM 既問題。

基本上 full power/off 個 front light 就唔會出事，極暗就會閃。

所以可以熄前光的話，最好都係熄左佢，又慳 d 電。

啲排版得唔得
$98 幾吸引

之前用肉眼睇都唔覺，不過陰陽mon 反而勁啲

條邊係好黑人憎有時開燈熄部機光

真 我都係

原來叫陰陽moon,唔怪得我話漏光冇人覺得有問題

好得
好整齊直行
好多翻譯書 冇問題

支那漫畫原來好多
輕輕鬆鬆

呢部彩色
真係愈用愈正
用咗幾個禮拜
冇投訴

可能有啲支那叫法 不過比較易明

水著女星既 demo 相呢？

睇漫畫還好
睇書又大陸用語又cut內容唔掂la
所以我連喺中亞買書都唔會了

專業之死 台版 vs 支版

睇書要擔心支版有冇改內容
我寧願貴D直接買台版好過
(如果英文好，直接買原版最好）

呢個真, 睇到作者原意大於一切, 亦是基本

嘩,好好地一本書比佢搞撚到革命紅本子咁

想問下Kindle 推送個email storage 有無limit?
啲漫畫睇完唔知del唔delete好

實體鍵條邊開背光果時有條邊特別光？

amazon舊雲應該係無限制，但係email傳送會有D限制，你可以睇下下面講既小提示

desktop既send to kindle都有限制大小，唔記得係幾大，如果太大送唔出佢會話你知

係iphone有咩網站或app好用
係咪大多數都係mobi檔

係好方便
有咩網推介免費電子書
想睇完全自殺手冊
但好難搵

kindle雖然用幾麻煩
介面有無繁體
又有分廣告版
買左成年都唔知
但睇書同漫畫都覺得好正

本野都幾無聊
評每種自殺方法利弊 例如死相幾粒星 實行容易度幾粒星
唔睇都無損失

有冇巴打有D 簡單少少既英文小說係kindle介紹下

好似devil wear panda 個D,, 但易少少
想學好少少英文

可以上 Goodreads 個網發掘下
分哂唔同category，又有popular list.
啲人俾哂評分+ Reviews

Young adult 同 chick-lit 啲英文都會易少少

有無巴打呢排用唔到kobo desktop 版，登出之後就入唔番（因轉kindle格式要用）

Kindle OS 完美融合good read 平台真係正
睇睇下書有時會手多篤篤goodread粒掣就會去咗果個書既good read 版面
可以睇吓人地啲評價，follow 吓人，再吓佢地睇咩書，佢地睇既書啱feel 既就follow 埋佢，就係咁樣不斷發掘

今晚試下

yes又黑又白咁

我都覺得簡體介面好柒，所以一直都係用英文

kindle 有中文書，不過少

Thanks 我之前好似係要電腦買再過入去，勁反智。
咁個位巴打可以參考下

我記得以前kobo真係唔方便，中文字型都唔支援
近年改善咗
以前得注音輸入法，上年新增倉頡，一路改善緊

devil wears Prada / Harry Potter 如果唔係有kindle 真係好難令我坐定定睇晒一本書, 真係偉大發明所以我每一代更新都買齊晒好似iPhone咁

game of thrones 就唔捨得睇得咁快因為實在太正我覺得以後都唔會再有接近級數嘅作品你都可以試吓

容易入口好睇劇情緊湊嘅話你都可以試吓the hunger games,初頭冇乜期望點知又幾好睇一個月就睇晒三本,

Ready Player One 非常好睇即係電影好多卡通人物遊戲角色大亂鬥嗰套改編電影

Miss Peregrine's Home for Peculiar Children《柏鳥小姐的童幻世界 都好正強烈建議你睇

相反同樣電影改編maze runner 就麻麻哋

英文書LIST 我想問下上次BLACK FRIDAY KINLE幾多錢
諗緊好唔好等BF先入手

Panda d字一開始已經覺得深

有無人有睇呢個電子閱讀facebook group 勁warm

有request 入group
但係仲未入到group

same

經典類既可以睇下brave new world

錯過咗之前kobo特價, 等下次特價先買機

下定決心轉oasis 2

入左之後買多左書

可能係個影嚟？部機個mon唔係平面，轉下轉個角度睇睇有無？

不如我地自己去Goodread 開個group 好過啦
仲用奶共和諧Facebook ?

想多謝之前
介紹電子書漫畫網嗰個巴打
俾咗三個月錢每日開心睇漫畫中
又唔傷眼

睇到好書記得介紹返

如果我冇記錯,係loading bar黎

想夾

想買oasis
有冇人一齊訂

我部Kobo Libra H2O個Mon壞左，問左CS話無得維修，係咪無救架啦？

買左一個月都唔夠，用曬mon貼同保護殼

用緊kindle, 弱弱一問，喺google play買完電子書係咩格式?

平時用.epub or .mobi, 直接send email就入到落本kindle入面

本本唔同
佢應該會有講係咩格式
Epub 同pdf 我都見過

巴打做過咩黎

放左係書包。。。

做咩唔用套

有套。。。。

撞到咩

乜都冇撞可能有野銀到佢

好肉痛 唔敢放書包喇

可能係張玻璃貼爆未meet

想問下new kindle oasis 角位有依d印正唔正常？唔該曬

近實體制個邊既兩隻角都有

color eink有好處
有啲小圖片小插畫
更生動

喺個電子閱讀討論區見到呢條link
我自己無喺google play 買書，
未試過...唔知得唔得

我都等緊Kobo Kindle出...

香港買呢d電子書 device 食水好深又難買
唉

大廠起碼一年後先會出color
去下黑白機死貨

請問大家會用保護貼嗎？ 我乜都冇用 搞到唔敢拎H2O出街

無用啊 用case ok la

玻璃貼

邊度有Case 買？

會否影響睇書？

月經一問： 你地kindle主要ebook來源邊度？ 小弟多喺博客來買實體書， 但好似kindle開唔到博客來嘅ebook.

冇保護貼 淨係用case

Kobo

會，反光嘅書，你諗下

amazon
Fintie幾好

咁下次小心 d

kobo 同 google 都有

唔拎出街啦。。。部kindle咁耐都冇試過咁

反而想知你用緊咩套，竟然保護唔到個mon

拿拿林貼多張啦巴打

睇旅遊書，遊記，插圖書，木顏色畫。正喎

好正

用緊 onyx boox nova, 好正

有興趣呢部，可以講下用後感嗎

用緊nova 2

個size 一流

上網睇書都順

睇片都好快

決定唔貼，唔再拎出街

有冇人用隻apple watch黎行山個距離會唔準
有時行完同電話啲行山app差成1公里咁濟

Sor 原來覆錯左
唔該巴打先

試用左Libra一排, 睇左三本書

overall黎講電子書係幾好:
- 輕唔駛再帶勁重既書出街睇
- 好方便!!!!
- 有自己調光mode, 早晚都唔同既, 不過對我黎講冇乜感覺;
- 可以highlight一啲你覺得正既句子日後ref返
- 可以自己group 一type書
- footnote都易ref

不過, 佢都有以下小問題:
- 反應唔夠用電話快, 比如有時highlight / 狂禁上下頁要啲時間, 同埋太快會有殘影
- 好靠本ebook既排版, 有啲排版好差, 你ref完要手動去返你睇果頁, 或者佢個註腳係附錄入面, 只係ref到附錄頭一頁, 你要自己禁到你想睇果部分,都幾on99, 如果你同我一樣fat finger拉唔到你想去果頁咪禁多幾下, 同埋佢有啲係設定左只可以打直睇, 你打橫佢唔識轉, 或者其實係我腦殘唔識, 其實整個位入頁數會好啲
- review書的時候只可以睇開頭果幾頁, 好易買左啲你其實冇興趣, 唔岩你閱讀風格既書

對於一本電子書, 佢對我黎講已經發揮到佢功用, 睇到同輕, 我冇乜要求, 如果啲書排版ok ge, 我都好滿意既

排版可以自己改喎，行距、margin、字款、大小都可以改

唔係啊，佢係睇footnote 果啲位出事，因為我睇資訊類果啲書，有時唔明個字會禁入去睇解釋，呢個係類似link咁既野，佢link左去果個section但唔係exactly 個位置，要你禁十萬下先到，然後想返去睇緊果頁又要拉返條bar, 應該搞唔到嫁喎

Kindle再㩒多次footnote個number會自動返去main content, 你試下得唔得. 因為kobo好似都係咁

咁多一粒粒嘅 係影到咁定點

paperwhite買左番黎1年多啲，睇左10本書左右就放左係到，早排拎番出黎想再睇書，點知個lock screen制壞左，放放下壞左都有

Stephen king 嗰本動物墳場都唔太難你可以試吓download sample睇吓先
我覺得最正最方便就係可以每本書都download sample通常睇完就會忍唔住買

想問下kindle highlight 完d notes , 有無方法SYNC 返電腦/EMAIL/手機?

footnote係電子書製作既問題，有D電子書可以製作到彈出來，kindle同kobo都可以出到
你睇緊既就唔係正文彈出來，而係跳到footnote第一頁，所以你仲要去搵後面嗰D

如果你係喺amazon買書或者send-to-kindle咁過書既話
kindle app會sync返highlights

如果係想一次睇哂間過D咩既話就用
D書點入都用到
網上睇或者export做word/pdf都得

就係咁，所以好睇佢個電子排版，最近睇緊本科學分析食物好壞既書，睇到我炆，佢ref多但係全部放係一個section仲要冇分類，你每次都要禁十萬下先到

我係用EMAIL 嗰個方法過書
kindle e-reader 同 kindle app 都見到本書
sync 到閱讀頁數, 但係sync 唔到hightlights

先
thx

睇下有無開到Whispersync?

想問下點解啲書突然會not compatible with kindle

你update 左新os?
有d 舊書會因為咁而唔support

原來係我on9轉咗個地區

點解apple book冇書睇

開咗架喇~

唔好意思, 想問問 Mooink+ 香港係咪冇行貨? 必須上網訂由台灣寄過嚟? Thx

有啊，中聯辦有售

計返港紙，其實Readmoo官網買最平。

其實正常係有嘅....好似我咁轉過去美國區Apple Books / apple news +magazine 真係好正已經取代我以前用開主力嘅資訊接收途徑
不過香港區係乜都冇，所以建議你地唔好懶果幾分鐘時間而錯過無限既娛樂，求其填美國集運倉地址都得咖啦，再經美國Apple ID 俾錢

用美國區真係第二個世界，好似煲劇咁
揾埋啲friend 夾份俾月費，全部公司俾錢訂閱支持美劇製作，大家雙贏
地區鎖問題唔洗煩，入佢個DNS address 落Apple tv + Mac 就可以用佢個smart DNS 避開，原生美劇app 4K串流速度同人地係美國本土一樣咁快，係咪諗起都爽？VPN 係完全冇得比, 我用Disney + / amazon prime 4K 冇問題

thx

呢排多左, 但都係唔夠

去kobo啦

Thx, 香港有代理嗎?

Ppw 8gb 日森同美森都起價

除咗我畀你嗰嗰網之外，我搵唔到其他

你可以再搵搵嘅。

呢排想睇返書
用住電話睇 希望我可以堅持返 去到想買機個日

如果係好鍾意既書，以後可能又會再睇，可以自己修改彈出個Footnote，不過見你話要點十萬下，一定有好多Footnotes，要逐個逐個去改，所以製作電子書既人唔做
可以參考以下網頁

我想問呢個價錢可以入手未？

唔係好熟kindle. 想問大家用開邊個地區？
同埋邊個地區既書平d?

仲想問多個問題：
有時搵到幾本一樣既書，例如1984咁。平同貴有冇咩分別？

Howl's Moving Castle 小說都唔錯

似係唔同出版社 應該就冇分別

中間係全新譯本，印象都係近年出版，其他譯文會舊少少或者有唔準確
我買書都係有新買新，因為出版競爭愈來愈大，一定係讀者受益
有需要都可以google下佢個版次，睇下有無咩特別評價

漫畫簡體字點頂呀
中亞如果買英文書都幾平嘅

入得手都唔關你事, 正常base香港唔會買到

想問一問我買咗google play gift card
想用嚟買書睇但發現原來唔可以喺amazon度用(因為之前都係用信用卡)
依家想買嚟擺喺kindle上面睇，應該要點做?

台灣樂天唔接受香港信用卡寄集運倉？

想買Libra H2O黎睇漫畫，有冇伏?

樓上有巴打話隻色唔夠黑，睇得無咁舒服

睇見都煩，我就寧願再買過啲書

唔係本本書amazon都有

用緊forma答你 好撚正

已訂，等聽日試玩

你係邊到訂？

豐澤
上網揾左好耐，香港好似得佢有賣

貴三百蚊

7吋oasis vs 8吋forma
睇繁體字漫畫建議買8吋forma,接近實體漫畫大小，7吋有時都要放大睇，不過睇漫畫kobo唔夠kindle黑

利申7啲oasis 3用家

誠品都有得買...

求教學Kobo點卡買書⋯
轉左台灣入齊假地址
買唔到話可疑交易凍左我張卡

就咁睇 oasis 造功好似靚d

利申 forma用家 無投訴 除左貴

係咪你張卡問題

唔係google play同amazon都買到

因為兩部都係旗艦級；不過我年紀大，對住ipad睇漫畫睇得耐會眼花

Kobo Forma 有 flickering issue
唔知影響有幾大
不過我唔會買
我一係買 Kobo H2O 一係 Oasia

oasis做功都好差，我換幾部都有花

我剛剛係誠品買左H2O
我想問Kobo用家你地都係台灣Kobo買書？

係，優惠多過香港

香港有冇邊度有得將kindle 刷埋android
搵唔到邊間速遞肯運部kindle去中國
想裝埋博客來同kobo app
買3家書麻煩晒

誠品宜加買kobo有無折？

我部Libra H2O啱啱到手，我想問吓我個Kobo account想改地址去台灣，但係國家只能顯示日本，不能再改其他地方，請問有冇解決方法？

有出一句"你的樂天付款與地址資訊將不會更新" 仲有冇得搞？

網頁完全搵唔到聯絡CS方法

想問如果喺豐澤買美版kindle ，
Word wise 出唔出到中文解釋？

要amazon買既書先有

本身用緊kindle paperwhite
依家想換Oasis
覺得有實體鍵好用好多
但係部paperwhite 用左一年only

第幾代? 想收

paperwhite 4 咋
最少GB

paperwhite 4 係最新啦喎，想放幾錢?

Unlink 返 日本樂天account 之後回復正常

覺得唔洗買
之前買咗
覺得晒錢

好麻煩
又要mobi格式又黑白
直接用ipad睇pdf仲簡單又有得彩色

用果陣我覺得都幾lag下
d file又要send去個amazon email先落到部kindle
好論盡

睇ipad傷眼喎，睇得耐會眼好乾

iPad同kindle都有

iPad好傷眼，睇到對眼唔舒服，而kindle睇落真係同紙質書差唔多，尤其是夜晚睇，iPad光到盲眼咁濟...
插條線入file落kindle好快啫，用email send to kindle就更方便，仲方便過airdrop（本身唔係長開藍芽）

有無人試過係灣電個到買過oasis 呀

即係如果想睇中文書都係買 kobo好D?

用咩down漫畫落forma? 定係要買？

iPad可以較暗啲, 不過一定係電子閲讀器最唔傷眼

有較暗呀，開埋night shift同dark mode，但夜晚睇都係覺得啲光好刺眼，好似要”in your face”咁

降低埋白點值可能好少少

下次應該改返個 topic 做 【想買Kindle / eink reader 討論區】先啱。

今日啱啱入咗手

amazon chat個人唔肯幫我整走廣告, 要我比20蚊

我上年black friday係德馬買Oasis 廣告版，但開機發現冇，之後問cs 點開返廣告，佢要我問德馬先得，最得冇理到了，話晒有廣告個lock screen 唔會咁dry

btw 我有部paper white 3 4 gb 放咗係到做電子垃圾，有冇人想要， 如果來我屋企樓下free 到得tim , 其餘地方再算

廣告會阻到我home screen一忽
同埋唔知點解係殘體字

用開e reader大家有無留意Remarkable 2最近新出，好想買但而家買都要10月先送貨

remarkable 個價咁貴，而且第一代好似評價麻麻…？

你係日森買問美森?

買過幾次關於政治既中文書
發覺kobo普遍貴過kindle

政治書仲去Amazon買你都夠搞笑

點解咁講？

見大陸用戶講佢地可以整走個廣告，你可以上網search下

我部機係絲打送，我都唔知邊到買

留名等report
工作關係成日要take notes好想要
但咁耐先有貨又唔想買

你 online chat 同佢講你住係香港，應該無問題架喎

我日版搵美森跟下面做成功左

想問下巴打買Amazon Kindle Paperwhite 4
香港推介邊到買

我可以親身黎拎
希望巴打可以幫幫我呢d山區兒童

約左上面個巴打了，佢唔得先算la

好，點都好，唔該巴打先

無喎 次次都係話唔係美亞買佢地整唔到
搵返日亞CS又唔比

我琴日搵US佢話我部機起UK買,要搵UK個邊, UK要收我10歐羅,之後我無整到,
今日再試呢個方法又係搵US AMAZON佢終於幫左我手解,似係唔同人有唔同玩法

早排買咗部kobo 地區揀咗香港
之後先知原來揀台灣係最好
上佢官網發覺可以任意轉地區揀書
想問我係咪想去官網揀返台灣買書就得定係要將部機都轉埋台灣先至得？

其實係收錢解廣告先係正常。

日亞連呢個option都無 雖然有無廣告都唔係太有所謂

心郁想出oasis 但係又覺得呢個年代仲唔係usbc好on9咁

唔會無喎？

就算而家，買機嗰陣有問你要唔要廣告版架嘛，無廣告版平百幾蚊…

USB 問題…我有太多 device 用 micro USB ，所以唔太 concern。不過有幾次篤極都唔入之後就覺得 kindle 都係快 d 轉 type c 啦。

衣家豐澤都有kindle and kobo賣，唔想煩可以落去買

跟你acc

上個星期忍唔住去左買oasis
做緊折，8GB 23xx
不過唔知係咪都貴

因為kindle香港無行貨，講問保養係拎返去豐澤？

我唔記得問
聽日望下張單先

窮撚想買oasis 2手 邊到有市場買到？

今日終於買咗部forma

kobo 每個星期都用唔同方式做discount
平時有7-75 折
最平可以有6折(但一年一次？)

上carousell啦

amazon US日日都有kindle book deals，不過啲特價書有啲立立雜雜，得幾本係熱門書
有個price tracking網叫ereaderiq，當你追蹤緊嘅書有特價嗰陣會email通知你

oasis 2 同3 之間選擇 會揀邊個

有錢就3，無錢就2

唔追新款，唔要變色燈就2

amazon應該無晒2代賣了

想入手kindle
想問下paperwhite 美版同日版有咩分別

Kobo買書付款失敗 有冇人知點解？
去左台ser，帳單地址揀左台灣同入左台灣某集運既地址 用hsbc red卡付款失敗

個陣有人教過地址唔駛真
我揀左個台灣政府機構地址再改街號就ok
一樣用red card

用緊kindle voyage
唔明點解唔出番呢條line最鐘意呢部

想請問一下大家
我部kindle paperwhite 4 有時電力會自己回升返 係咪正常架
舉個例子 我睇左本書3個鐘 當時用電顯示係仲有50% 然後我等幾個鐘頭再睇 電量顯示變番52%
我部kindle 新買用左個零月炸 驚舊電有問題

Kindle啲電係好有問題, 因爲太耐用

我部paperwhite平均1日睇半個鐘，我記得差唔多2~3星期先叉一次電
oasis就無咁耐用，得paperwhite一半

梗係唔正常不過cs都浄係會叫你reset

好想有黑白色調轉

喺豐澤訂咗部all new kindle

幾錢
btw依家美亞all-new同ppw都有折

$678因為想用咗啲cash dollar先至會喺豐澤買

諗起咁樣買實體書唔係辦法 想買第一部
窮撚係咪唔駛諗PAPERWHITE就算？
DN 書有冇咩網？
台灣個D譯英文書既繁體書有冇地方年費任睇之類或DN？

why

係咪誤會左係中亞

窮撚唔係應該買kobo咩
kobo嘅書最平，kobo libra 仲係台灣製造

Kindle Unlimited 兩個月試睇

部分台灣網都有呢個服務，當中只有readmoo有自家閱讀器

最緊要搵到間書城所提供嘅書夾自己

想問下有無人知道kindle用calibre入書落去，部kindle 係library 個到show唔到本書個封面？

我記得之前show到，岩岩換左機就睇唔到d封面

唔該曬

我都係咁，換左paperwhite 4 show 唔到，不過我無乜所謂無深究到

更新calibre, 新版有解決方法。
用azw3 format 入落kindle，開機kindle會show 一秒封面跟住消失。喱個時候就連返kindle 去電腦，calibre 會修復返個封面。

無可以跟下 下低巴打個方法，我跟住黎做得左

得左，THANK you巴打！

如果係readmoo買左書入唔入到kindle?
另外如果用kindle睇繪本o唔ok

CALIBRE 4.18,
第一次整, 6本得1本WORK，
用電腦入KINLDE 睇，會多左個amazon-cover-bug FOLDER

就算整新書入KINDLE，封面都見唔到，連閃嘅機會都冇
之後USB接CALIBRE，根本冇郁到

有幾本英文書既pdf
洗唔洗都用calibre轉做azw3再入落kindle睇好D? 定無所謂

我最新個部OASIS, work啵

用kindle睇pdf會閃得利害，只要唔係掃描版，文字可以提取出來，最好轉成mobi，如果係掃描版就要切左邊再轉成漫畫版的mobi，效果就會好好

唔該晒

如果睇圖多，係咪買返ipad好啲？

kobo nia 終於有 news研究左好耐等入坑

屋企好多書蟲好煩

但係點解6吋成260g 咁重

另外想問 主要睇中文書 翻譯書 同想學睇英文 有時睇漫畫

如果選7吋買kobo libra 岩用d 定係都係kindle系列 然後慢慢入書好d 因為好似話kindle 襟用d ?

8吋機又大又超budget唔考慮

買乜都係一句：自己動手，豐衣足食。
學識用 Calibre，書本既大門自然為你而開。

其餘既，睇手感(大細，要唔要實體掣)，顏色(光暗，黃白)，價錢。

唯一想比既建議既係 6 吋睇漫畫會辛苦。

thx ching 慢慢諗下先

聽講kobo係淺色d 同d制無咁好㩒

咁睇黎要行一轉誠品試機先得唔該晒巴打

之前有人推介過所以買咗部6吋paperwhite 32G漫畫版黎睇漫畫，一開黎睇漫畫先知我原來無寫輪眼

唔睇細字其實 OK，問題係而家 d 漫畫城黎越多字。
你用黎睇叮噹應該完全無問題。

我一黎就係睇瞳術極限既銀魂，睇咗廿本最後頂唔順

之前用Kobo libra, 宜家用緊Kindle Oasis

漫畫係Kindle色好d，制就Kobo好禁D，介面我覺得Kobo好d，如果買中文書就Kobo唔使咁煩。

hunter會睇到想死
正正常常火影咁嘅密度係ok嘅

如果你冇籍口買大MON 機, 試下用6 吋睇海賊王
睇完就有

又或者係完全放棄 eink，用部 pad 睇漫畫算數。
一部中檔 7" 機既價錢，分分鐘夠你買部 6" eink 加部屌米 pad。

我都係差唔多情況
不過轉下佢啲email server setting搞搞下又得
神神化化

或者用telegram bot send file過kindle都好快

我個流程係kobo買完中文書 入calibre轉file 再直接send email去kindle
如果流程差唔多 一個app搞掂晒我覺得係幾方便 都值得花時間研究既

特登走轉尖咀誠品諗住試下kobo機 點知連影都唔見

定係得銅鑼灣個間先有

上個月好似仲見到有喎？
可能咁啱賣晒？

唔知呢不過連賣呢類野既小店都唔覺有

去埋樂道間swindon 都無display , give up

九龍灣豐澤有kobo demo,其實分店就唔知

如果要試 KOBO device 就幫你唔到，
只係想試 e-ink ，有個印象的話可以過深水埗睇。

有喎，之前喺三樓收銀隔籬

竟然 行過收銀幾次完全唔覺有係度 定係佢唔想賣呢d 野搞到少生意先咁唔顯眼

嗰個位仲叫唔顯眼？直頭阻住個地球轉咁滯…

定係太多細路響到睇叮噹，擋住左部野？

可能已經收埋左 真係唔覺有呢d 野係度賣 或者係潛意識收銀唔會賣野

尖咀有demo

圓方豐澤都有demo

太古城誠品都有

收銀旁邊先易出事
我就係睇完部機忍唔住直接比錢

e 家kobo forma開心使用中

離題問吓 咁多位書蟲有冇諗辦法將屋企啲實體書轉做電子書？

Scan + OCR
近年有 d 書本專用 scanner，但我都想知得唔得。

如果你決定就咁 Scan 做 PDF，好大機會你會用到想掉機。

想買whitepaper4 但想問下4gb夠唔夠用? ebook 同pdf都會睇

4G一定夠用，書1本得幾MB,漫畫1本最大都係100MB左右

整過就知diy一本要用好多時間，scan完仲要執個file，邊有咁多時間轉晒成間屋啲實體書...

首要轉既係某 d 絕版，出面再無發售既野啦。

用緊 oasis 4GB , 入咗 340 本書 mobi 格式, 重有 500MB 淨

請問kobo可唔可以由 vol.moe入漫畫?

可以download再用calibrate入，無得直接推送

放上 dropbox可以嗎? 如用kobo forma. 謝謝

窮丁最高級只係用過Libra, 但我諗應該得。都係import既方法唔同姐。

去完豐澤玩，真係好正。睇漫畫非常好。

libra 睇漫畫ok ? 我就係係度諗緊買libra 定係貪平買paperwhite 4 算

糾結既位就係個實體鍵同埋多1吋 值唔值差唔多1k

如果多1吋可以睇到漫畫就可以狗沖了

Libra vs Oasis, Oasis睇漫畫好睇好多，d黑色實好多

kpw4 我有，睇漫畫要放大，因為好多字細到睇唔到

實色 vs 大一吋

咁要等巴打自己決定喇

漫畫實色重要d
淺色的話再大一吋都係睇唔清

可以
download epub格式 再放入dropbox
可以直接睇

建議開定個vol.moe account先
有d漫畫要lv3(滿90日)先download得

1吋長1吋强

利申：oasis 3 用家，有時細字都係要放大先睇到

謝謝，因有kpw4所以已有account

Adobe scan 清啲

去多次尖咀誠品搵kobo 真係好唔顯眼 如果唔係有巴打話收銀有真係搵十次都唔覺眼

試完晒機 本身仲掙扎緊libra 定 forma , 無啦啦見forma 個mon 係咁係度閃 即刻拍板libra 白色

個架確實係好似有保護色咁
有無買埋保護套？

無買套 試下裸跑先

聽講帶左套拎個手感無左佢本身設計個易拎同穩陣感

我仲對住收銀望下望下 搵左陣先見到個架幾尷尬

想唔想裸跑係閒事，
千祈唔好手痕加 mon 貼就真。

驚就用套，唔驚就裸跑，加左貼完全係兩個唔同世界。

好彩你講一講 本身有諗要唔要加諗諗下加左影響個mon 就無加

裸跑中，加咗貼個mon會變色，加套部機變重